政府疑驚輸 延教師中心選舉

政府疑驚輸 延教師中心選舉

教師中心常委賴得鐘指教局推遲選舉前未有諮詢。資料圖片

【本報訊】教育局轄下教師中心諮詢管理委員會選舉因教協首次派人出選而備受關注，投票期原定本月結束，4月正式換屆。本報獲悉，由教育局人員組成的教師中心秘書處在未有諮詢常委和委員下，決定以讓學校「聚焦準備復課」為由，將選舉期延至9月或10月。有教師中心諮詢管理委員會委員批評局方或擔心親建制代表落敗而藉詞推遲選舉。本報向教育局查詢事件，正等待回覆。

教協首出選 佔參選者過半

教師中心的諮詢管理委員會（諮管會）有72席，其中兩席由教育局委任、35席由教育團體選出，35席由全港教師一人一票選出。今屆有57人參選，教協首次派出34人名單出選，令選舉罕有受關注。

教師中心換屆選舉已於1月20日開始投票，原定2月14日結束，選舉期已因應復課期延後而一再推遲。本報獲悉，教師中心秘書處近日向諮管會委員發電郵，決定暫緩投票，「讓學校聚焦準備復課安排及其後的工作」。

現屆教師中心常委賴得鐘接受本報查詢時表示，不明白今次推遲選舉至9月的原因，他已以常委身份詢問理據或先例。賴估計秘書處此一做法有兩個可能性，一是局方評估本學期不能復課，二是教育局看到教協推薦名單參選，知道親建制候選人會落敗而推遲選舉。教育局接受查詢時，未有正面回應將選舉延期是否存在政治考慮，僅稱教師中心秘書處收到不少學校反映而暫緩進行選舉投票。

■記者鄧力行

就算推遲，結果都係會輸

輸得仲慘

但係變相現有嘅繼續話事

原來教師都有得玩委員會

復課同dse互相矛盾